**1. Что такое Git Bash?**

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

**2. Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**

Команда **git pull** используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальным репозиторием. Она автоматически извлекает изменения из текущей ветки в удаленном репозитории и пытается объединить их с локальной веткой. Если у вас есть конфликты, Git может попросить вас разрешить их вручную.

Команда **git push** используется для отправки локальных изменений в удаленный репозиторий. Она отправляет коммиты из локальной ветки в соответствующую ветку удаленного репозитория.

Основное отличие между git pull и git push заключается в направлении передачи изменений между локальным и удаленным репозиториями. git pull извлекает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальным, а git push отправляет локальные изменения в удаленный репозиторий.

**3. Что такое merge request?**

**Merge requests** — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab, GitHub др. который позволяет разработчикам отправлять свои изменения в основную ветку проекта Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

**4. Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

**git status** и **git log** - это две разные команды в системе контроля версий Git, которые используются для разных целей.

**git status** позволяет вам узнать, какие изменения были сделаны в вашем рабочем каталоге по сравнению с последней версией, хранящейся в репозитории. Она показывает, какие файлы были изменены, добавлены или удалены, и какие из этих изменений еще не были добавлены в коммит. git status также показывает текущую ветку и ее состояние.

**git log**, с другой стороны, позволяет вам просмотреть историю коммитов в вашем репозитории. Эта команда выводит список всех коммитов, начиная с последнего и заканчивая самым первым. Она показывает идентификаторы коммитов, авторов, даты и время коммитов, а также сообщения коммитов. git log также может показывать информацию о конкретной ветке или диапазоне коммитов.

Основное отличие между **git status** и **git log** заключается в том, что git status показывает текущее состояние вашего рабочего каталога, а git log показывает историю коммитов вашего репозитория.

**5. Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

**Submodule** (сабмодуль) в Git - это ссылка на другой репозиторий Git, который может быть включен в основной репозиторий как подмодуль. С помощью сабмодулей вы можете включать код из других репозиториев в свой проект, без необходимости копировать его напрямую в ваш репозиторий.

**Чтобы добавить сабмодуль в свой репозиторий**, используйте команду git submodule add. Синтаксис команды выглядит следующим образом:

git submodule add <URL репозитория> <путь к директории в вашем репозитории>
